{
    "question": "Lim \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0((5x-1)- akar 25x pangkat 2 + 5x - 7 )\r\nx-&gt; tak terhingga\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "= \u221a(5x - 1)\u00b2 - \u221a(25x\u00b2 + 5x - 7) <br>= \u221a(25x\u00b2 - 10x + 1) - \u221a(25x\u00b2 + 5x - 7) <br>= (-10 - 5) : 2\u221a25<br>= -15 : 10 <br>= -3/2 <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-bilangan-asli-antara-1-sampai-100-yang-habis-diba-957",
            "question": "Tentukan jumlah bilangan asli antara 1 sampai 100 yang habis dibagi 3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bolangan kelipatan 3 antara 1- 100 <br>a = bilangan yang bisa di bagi 3 yang lebih besar dari pada 1<br>\u00a0\u00a0 = 3 <br>b = selisih bilangan <br>\u00a0\u00a0 = 3<br>Un = bilangan yang mendekati 100 dan dapat di bagi 3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 99<br>Un = a + (n-1) b <br>99\u00a0 = 3 + (n-1) 3<br>99\u00a0 = 3 + 3n - 3<br>99\u00a0 = 3n<br>99/3 = n <br>\u00a0 33\u00a0 =<strong> n </strong><br><strong>jumlah bilnagan kelipatannya adalah</strong> <br>sn = n/2 (a +un)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 3+99)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 102)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33 x 51<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1683 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bahwa-1-2-2-22-sampai-12-suku-adalah-441",
            "question": "Tunjukkan bahwa 1 +\u00a0\u221a2 + 2 + 2\u221a2 + ... sampai 12 suku adalah 63(\u221a2 + 1).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deret tersebut adalah deret geometri dengan r = u2/u1 = <span>\u221a2 <br>karena r &gt; 1, maka merupakan deret geometri konvergen<br>rumus jumlah 12 suku awal deret geometri konvergen<br><br>[tex]\\frac{a(r^{n}-1)}{r-1}  \\\\  \\frac{1( (\\sqrt{2})^{12}-1)}{ \\sqrt{2}-1}  \\\\  \\frac{2^{6}-1}{ \\sqrt{2}-1} [/tex]<br><br>= 63 /</span><span> (\u221a2 - 1) <br>rasionalkan<br>= 63 (</span><span>\u221a2 + 1</span>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-kabel-akan-dipotong-menjadi-tujuh-bagian-panjang-dari-mas-661",
            "question": "seutas kabel akan dipotong menjadi tujuh bagian. panjang dari masing-masing kabel membentuk\u00a0 barisan geometri . jika bagian yang terpendek 5 cm dan terpanjang 320 cm, maka panjang kabel tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seutas kabel akan dipotong menjadi 7 bagian. Panjang dari masing-masing kabel membentuk \u00a0barisan geometri . Jika bagian yang terpendek 5 cm dan terpanjang 320 cm, maka panjang kabel tersebut adalah ...</p><p><strong>Barisan geometri </strong>adalah barisan bilangan yg tiap sukunya diperoleh dari suku sebelumnya dg mengalikan atau membagi dg suatu bilangan tetap.</p><p>Rumus suku ke-n \u2192 [tex]\\boxed{Un = a~ r^{n - 1} }[/tex]</p><p><strong>Deret geometri </strong>adalah jumlah suku-suku yg ditunjuk oleh barisan geometri.</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 [tex]\\boxed{S_{n} = \\frac{a~(r^{n} - 1)}{r-1}}[/tex]</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui :</p><p>Banyak kabel dipotong (n) = 7</p><p>Panjang kabel terpendek (a) = 5 cm</p><p>Panjang kabel terpanjang (Un) = 320 cm</p><p>Ditanya :</p><p>Panjang kabel semula (Sn)?</p><p><strong>Jawab :</strong></p><p></p><ul><li><strong>Menentukan rasio</strong></li></ul><p>Un = a r\u207f\u207b\u00b9</p><p>320 = 5 r\u2077\u207b\u00b9</p><p>320 = 5 r\u2076</p><p> \u00a0 \u00a0r\u2076 = [tex]\\frac{320}{5}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0r\u2076 = 64</p><p> \u00a0 \u00a0r\u2076 = 2\u2076</p><p> \u00a0 \u00a0 r = 2</p><p>Jadi rasio = 2</p><p></p><ul><li><strong>Menentukan panjang kabel semula</strong></li></ul><p>Sn = [tex]\\frac{a (r^{n} - 1)}{r - 1}[/tex]</p><p>S\u2087 = [tex]\\frac{5 (2^{7} - 1)}{2 - 1}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = [tex]\\frac{5 (128 - 1)}{1}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = 5 \u00d7 127</p><p> \u00a0 \u00a0 = 635</p><p>Jadi panjang kabel tersebut adalah 635 cm atau 6,35 m</p><p></p><p>-------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan Geometri </h3><ol><li>Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula \u2192 https://brainly.co.id/tugas/39374</li><li>Panjang potongan kawat terpendek 5 cm dan potongan kawat terpanjang 80 cm \u2192 brainly.co.id/tugas/13808260601</li><li>Banyak penduduk di kota tersebut pada tahun 2010 yg selalu meningkat 2 kali lipat dari tahun sebelumnya, tahun 2005 banyak penduduk kota 10.000 jiwa \u2192 brainly.co.id/tugas/12702842</li><li>Suatu bakteri akan membelah diri menjadi 2 setiap 15 menit. Jika banyak bakteri pada pukul 12.30 adalah 15, maka banyak bakteri pada pukul 14.00 \u2192 brainly.co.id/tugas/9926864</li></ol><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 9 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 2 - Barisan dan Deret Bilangan</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 9.2.2</li><li>Kata kunci : barisan geometri, panjang kabel semula</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tg-x-p-maka-nilai-2-sin-xcos-x-adalah-293",
            "question": "Jika tg x =p , maka nilai 2 sin x.cos x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x =p/1=de/sa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi2 = de2 + sa2=p2 + 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mi = akar (p2+1)<br>sin x =de/mi=p/akar(p2+1)<br>cos x = sa/mi=1/akar(p2+1)<br>2 sin x.cos x= 2. p/akar(p2+1) . 1/akar(p2+1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2p/(p2+1)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tan x=p<br>[tex] \\frac{sinx}{cosx} = \\frac{p}{1} [/tex]<br>cari sisi miringya dulu<br>miring=[tex] \\sqrt{p^2+1} [/tex]<br><br>sin x=\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>cos x=\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br><br>2 sin x cos x= 2.\u00a0[tex] \\frac{p}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex] .\u00a0[tex] \\frac{1}{\\sqrt{p^2+1}} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a02.\u00a0[tex] \\frac{p}{p^2+1} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "geometri-sma-kelas-x-diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-795",
            "question": "Geometri Sma kelas X?    diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC=8cm dan BF=10cm . hitunglah jarak antara :\r\n\r\n a. titik B dan bidang ACGE\r\n\r\n b. titik G dan bidang CDEF",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik B ke ACGE = Titik G ke bidang CDEF =\u00a0setengah kali diagonal ruang<br>= 1/2 .\u00a0\u221a<span>(4^2 + 8^2 + 10^2)<br>= 1/2 .\u00a0</span>\u221a<span>180<br>= 1/2 .\u00a06</span>\u221a<span>5<br>3</span><span>\u221a</span><span>5<br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fx-x-1x1-x-1-dan-gx-x11-x-x-341",
            "question": "Diketahui \u00a0f(x) = x-1/x+1 , x \u2260 -1 dan g(x) = x\u00b2+1/1-x\u00b2, x \u2260 \u00b11 tentukan f\u1d0fg (x)    ?\r\n\r\ndiketahui f(x) = 2x\u00b2+5x dan g(x)=1/x tentukan (f o g) (2) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2)\u00a0diketahui f(x) = 2x\u00b2+5x dan g(x)=1/x tentukan (f o g) (2) ?<br>fog(x)<br>= f(g(x))<br>= f(1/x)<br>= 2(1/x)^2 + 5(1/x)<br>= 2(1/x^2) + 5/x<br>= 2/x^2 + 5x<br>= (2+5x)\u00a0/\u00a0x^2<br><br>nilai fog(x) = (2+5x) / x^2<br>fog(2) = ?<br>x = 2<br>fog(x) = (2+5x) / x^2<br>fog(2) = (2+10) / 4<br>fog(2) = 12 / 4<br>fog(2) = 3</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-jumlah-deret-aritmatika-2712302-189",
            "question": "Hitung jumlah deret aritmatika 2+7+12+...+302",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2+7+12+...+302<br>a= 2<br>b= 7-2 = 5<br>Un = a + (n-1)b<br>302 = 2 + (n-1) 5<br>302 = 2 + 5n-5<br>302 = 5n-3<br>302+3 = 5n<br>305/5 = n<br>61 = n<br>Sn = \u00bd n (2a + (n-1)b<br>S61 = \u00bd 61 (2.2 + 60.5)<br>= \u00bd 61 (4+300)<br>=152 x 61<br><span>=9272</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a= 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b= 7-2 = 5<br><br>Un = a + (n-1)b<br>302 = 2 + (n-1) 5<br>302 = 2 + 5n-5<br>302 = 5n-3<br>302+3 = 5n<br>305/5 = n<br>61 = n<br><br>Sn = [tex] \\frac{n}{2} [/tex]\u00a0(2a + (n-1)b<br><br>S61 = [tex] \\frac{61}{2} [/tex]\u00a0(2.2 + (60.5))<br><br>= 30,5 (4+300)<br><span><br>=9\u00a0272</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-y2x-4-di-cerminkan-terhadap-sumbu-y-kemudian-di-putar-de-315",
            "question": "Garis y=2x-4 di cerminkan terhadap sumbu -y, kemudian di putar dengan R {0,90 drajat}persamaan bayangan garis itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 2x - 4 <br>dicerminkan terhadap sumbu Y = mengganti x menjadi -x<br>y = 2x - 4 ---&gt; y = 2(-x) - 4 ----&gt; y = -2x - 4<br>rotasi 90 = mengganti x menjadi y dan y menjadi -x<br>y = -2x - 4 ----&gt; -x = -2y - 4 <br>\u21d2 x = 2y + 4 <br>\u21d2 y = 1/2 x - 2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-membuat-sebuah-parasut-berbentuk-belahan-bola-dari-katun-den-369",
            "question": "budi membuat sebuah parasut berbentuk belahan bola dari katun dengan panjang diameter 7m.\u00a0 jika harga katun rp.30,000,00 setiap m ,\u00a0 maka biyaya yang diperlukan untuk membuat parasut itu adalah ..? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex] . d<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 7 cm . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44 cm<br>biaya = Rp 30.000 . keliling lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 30.000 . 44 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 132.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v\u00a0= 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 1/2 = 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d73,5\u00a0\u00d7 1/2 = 3773/42\u00a0= 89,83 m\u00b3<br>kayak gitu itu kalo betul sih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}